（有片）全面分析《逃犯條例》內容及利弊

條片講得好清晰，聽完個心真係好寒
麻煩對今次事件唔太了解嘅巴絲花少少時間睇晒條片

經Facebook轉載

文字簡述：
背景
台灣殺人案（陳同佳事件）為推行此條例嘅導火線，其次係因爲政府希望確保香港的治安安全，避免成為「犯罪天堂」

政府支持修例嘅論點和反對方論點

支持（1）：想配合台灣盡快處理有關殺人案

反對（1）：台灣已明確表示唔會接受由修定後嘅逃犯條例所引渡嘅犯人，所以修例無法解決問題。同埋有其他保障一國兩制嘅方案 例如單次移交協議或加入日落條款和增強域外法權（詳情睇片） 政府有對此作出反駁，理由係：太麻煩 修例可以一勞永逸

支持（2）修正現時逃犯條例嘅漏洞，因為現時嘅逃犯條例不適用於中國、澳門同台灣，港府認為呢個係漏洞，需要修正

反對（2）呢個根本唔係漏洞，而係1997訂立逃犯條例嘅時候參考咗中國嘅人權保障紀錄後先將中國從條例中剔除

支持（3）不影響言論自由，引渡罪行不涉及言論、出版、學術和新聞

反對（3）中國慣用非政治性質罪名逮捕任何人，例如銅鑼灣書店桂民海嘅罪名係「交通肇事罪」、艾未未係「逃稅」同埋香港晨鐘書局姚文田嘅「走私化工產品罪？」。因此修例後根本冇任何保障

呢啲係其中幾個正反point，想知詳細都希望巴絲盡量睇一睇條片

推

麻煩經過嘅巴絲幫我推一推post，我想俾多啲人睇到

push

中學通識阿sir

點解我冇呢啲阿sir

已經成晚瞓唔著 呢頭又話陣間二讀
我真係屌佢老母

pish
share俾支持號人睇

唔好再講唔犯法就唔關自己事呢啲廢話
通過咗成個香港仆硬街！

其實我覺得個立法本身係無問題

只係唔信共產黨咁解

pish

立法本身係冇問題
但係港共為咗維穩而立法